Автор: Сергеев Виктор Андреевич
       ФИИТ-201 (ИЕН-270809)
Задача: Jpeg decoder

Описание: 
    
        Данный декодер работает с картинками JPEG, закодированными с помощью baseline метода.
    Он работает в двух режимах: консольном и визуальном. Для визуального требуется установленными 
    модули PyQt5 и qimage2ndarray. (Они не указаны в requirements). В дирректории есть тестовые изображения.
    Если они были удалены, в папке test/ есть скрипт, который их создает, но для него должен быть установлен
    модуль cv2.

        Без параметров декодер выыводит информацию о каналах изображения.
        
        Изображения могут быть закодированы соотношением 1:1, 1:2, 2:1, 2:2. Все эти виды декодер обрабатывает
    корректно. (Тесты на данные случаи могут быть найдены в test/test_sampling.py)

Возможные проблемы:

        Код сильно не оптимизирован для работы с большими изображениями (>1 Мб), поэтому
    время отклика для них будет равно нескольким десятков секунд, чтобы убедиться что программа
    для них также работает, можно запустить их в визуальном (visual) режиме и просмотреть,
    как они декодируются.
        
        (ВАЖНО!)
        При запущенном процессе декодирования не нужно закрывать просмотрщик изображения, так как
    при закрытии окна процеес декодирования не завершается и программа будет висеть, пока не
    загрузится вся картинка.    

Пример запуска:

    Если запустить приложение без параметров, то будет выведена информация о каналах изображения:
        python3 ./main.py images/rgb/face.jpg

    Чтобы вывести thumbnail image у больших файлов, которые имеют exif
        python3 ./main.py images/exif/real_image.jpg -ev 

    Чтобы получить детальную инфрмацию о картинке:
        python3 ./main.py images/rgb/red__8_8_3.jpg -d

    Помощь:
        python3 ./main.py -h 
